以色列小公司發現AMD晶片漏洞

一家只有六名員工的以色列網路安全研究公司昨（13）日表示，在超微（AMD）的微型處理器中發現多處使其容易遭駭的漏洞。消息傳出後，AMD股價振盪收漲。
路透報導，以色列公司CTS實驗室的報告指出AMD晶片瑕疵。AMD股價周二在11.1美元至12.04美元間振盪，收盤小漲1%至11.64美元。

AMD表示，對這分報告感到意外。「AMD之前不曾聽聞這家研究公司，而且在公布報告前，該公司並未提供企業合理的時間調查和處理其發現，這種做法很不尋常。」

美國網路安全公司Trail of Bits執行長Dan Guido表示，他們已驗證過這些漏洞，AMD在程式碼和處理器上確實有安全問題，駭客能夠利用這些弱點操控或竊取保密資料。

好想快D砌條新女呀

間野好似只係比24小時amd回應

本文地址

AMD的內部隊伍正在調查該“報告”。

"At AMD, security is a top priority and we are continually working to ensure the safety of our users as new risks arise. We are investigating this report, which we just received, to understand the methodology and merit of the findings."

“漏洞”可能是真的，也可能是無中生有。只是此事背後的性質可能有著根本上的不同。對比1月份Google Project Zero公布Meltdown和Spectre的情景就很明顯了。

GPZ給了至少90天時間給各廠商進行修覆準備，然後才選擇公布漏洞，給出的白皮書也很詳細。

CTS只給了AMD 不到24小時時間反應，“白皮書”也只有大概介紹，沒有Proof of concept，沒有用例。技術信息為零。CTS的理由是為了保證安全。

任何有聲望的安全團隊都不會這樣發表漏洞相關的信息。這次發表的方式非常奇怪，甚至可以說可疑。

給不到一天這麽短的時間，並不像是一個“安全公司”該有的做法，更像是公關公司做出的抹黑行為。

CTS聯合創始人裏有個叫Yaron Luk-Zilberman的，是NineWells Capital對沖基金的創始人，和股票市場有直接的利益聯系。CTS位於以色列，2017年才成立，之前沒有任何人聽說過的公司。他們網站的dislaimer也說明，發布的內容不一定屬實，還可能涉及利益交換。

下面這兩段內容為CTS發布，目前沒有任何第三方證實。

CTS聲稱“漏洞”有4種，MasterKey、Chimera HW/SW、Ryzenfall和Fallout。白皮書中稱MasterKey影響EPYC/Ryzen，Chimera影響Ryzen/ Ryzen Pro（300系芯片組），Ryzenfall和Fallout差不多，Ryzenfall影響Ryzen/Ryzen Pro/Ryzen Mobile，Fallout影響EPYC。

CTS說均只存在於AMD PSP和Promontory 芯片組裏。

PSP上的是MasterKey、Ryzenfall和Fallout

Promontory芯片組上的是Chimera HW/SW。

說明和Zen核心沒有關系，只是Zeppelin和Raven都集成了PSP才會受此影響。PSP的漏洞原本就存在一些，基本可以通過固件更新解決，Promontory芯片組則是ASMedia的後門。

所有“漏洞”都需要管理員特權提升，要本地管理員權限，還要簽名過的驅動，MasterKey甚至要讓你刷修改過的BIOS。如果都已經被這樣控制了，我覺得可能是別的地方出了更大的問題。被攻擊者拿到這些權限，無論哪個廠商的系統基本都會gg，不光是AMD。都把鑰匙給人家了，被偷還能怪誰？

哦，他們的網站名字就叫 。花了1天建好，馬上就公布了“漏洞”，為了造成最大效果。這網站2月22日才在godaddy註冊，註冊還是用的代理，為了隱藏身份，這就更可疑了。

公司、網站、白皮書的信息，整個都很可疑。目前沒有任何“漏洞”成功實施的證據。

如果收到進一步的確認信息會更新在這裏。

整體來講 是 nvidia 搞事

intel出埋呢種狗招

煙條第一日已經出statement劃清界線

似有人搞事，cpu既對家係......
1日點做左咁多野

intel唔似咁on9 似係炒狗

Intel 同 amd 合作緊（不會是 Intel la)
加上呢排 nvidia出 gpp 想殺死 amd display card. 同逼 Intel 退出 display card市場
搞事者是nvidia 多

Put左好多AMD?

內幕交易？

瓜田李下

呢幾個月amd既put options個量多左好多
但尋晚最後都升，似乎大家覺得間科技公司都係流流地

intel

好明顯係打手炒消息，要做到尼d野首先對面要拎到控制權連控制權都比人拎埋既話你部腦都

Linux之父最新評論

尼你老母,既你老母

係amd股份低位回升緊嘅時候出現
又係amd就出2代ryaen嘅時候出現
似有人想拉低價入股

你講既野好似好有道理，但你個名令我有保留

shit 早知唔改呢個名